[長文慎入]淆底撚 反對機場撚 同我入嚟呀

/歡迎手動轉/

今日1250 民陣召集人岑子杰在佐敦德興街的餐廳內被兩名手持棒球棍及長刀的蒙面男子襲擊，大家睇唔睇到點解呀喺香港要打壓集會呀！唔好再同我講機場冇用，而家我哋係冇地方可以去呀！唔好再比維穩批影響到我哋去機場嘅決心。

好多人認為塞機場會影響香港形象，搞機場即係搞到好多無辜嘅人會好難睇，但其實林鄭月娥而家做緊嘅嘢一樣係影響緊全香港秩序同埋運作架寶寶們。

另外亦有一部份市民唔明白有禁制令之後點解要繼續塞機場，唔認同影響交通秩序係好方法。

首先第一樣野，大家要諗返點解佢要出禁制令，為大家都清楚—佢係香港既春袋。而大家都知道佢唔希望再影響運作，造成經濟損失。

自從機場有禁制令之後，其實動搖左好多和理非嘅心，部份手足都對去機場好抗拒同埋有保留，令大家有所卻步嘅一啲原因如下：

1.覺得危險
2.覺得時間好難拿捏
3.覺得冇路走，唔覺得路過機場去遊山玩水安全
4.覺得赤鱲角好荒蕪好難搵到人幫自己
5.唔知呢件事應該係一個咩日子去
6.唔知再入去會唔會又送頭
7.大家都話冇用

對於以上7個原因，愚見如下：

1.其實而家無論任何一個集會/遊行，只要有警察嘅存在，就會存在危險性。無論你去到邊度，係咪係參與已發不反對通知書嘅集會，或者你係中立人士aka 一個路過嘅人、根本係一個咁嘅制度之下，你預算唔到每日會發生咩事或者會唔會受傷。

2.因為機場距離住宅區都好遠，大家入去嘅時間成本一定係比去地區活動高，又或者咁講其實你想去睇清明上河圖好耐，你又其實好想去機場T2睇套戲，搭巴士定搭機鐵入去其實都好舒服比大家可以有足夠嘅休息，有別於一般嘅公眾活動。

3.話明路過又點解會冇路走？市民光明正大去睇清明上河圖或者係特登行呢條線睇香港離島嘅風景，或者準備行大運睇天壇大佛或者觀景台，就好似遊客會去山頂咁咋嘛，唔通我哋而家連出街或者搭車去邊度都一定要有原因？去玩真係需要同任何人解釋？唔通佢又可以話我意圖影響交通？咁樣講係咪所有公共交通工具都唔可以乘搭？

4.其實機場巴士都停幾個唔同嘅站、有時候係人煙稠密嘅社區生活耐左、都想呼吸新鮮空氣；坐得車耐舒筋活絡咪喺國泰城落車休息下，再上車入機場食少少野先去博覽館或者去觀景台。

5.黨鐵對於大型公眾活動嘅反應有目共睹，有啲時候我哋咁啱就係想去嗰區都唔得，咁不如就入機場抖下氣啦！擇日不如撞日，只要當日俾人封左鐵，都可以轉個靚plan比自己放下假。

6.其實路過機場都要驚，咁以後香港人仲點樣去生活呢？連搭車都要驚人哋問你點解搭車咩？唔通鍾意搭公共交通工具游車河算係遊蕩？

7.一如既往，有冇用唔係一時三刻可以去斷定。
就好似我哋從來冇去機場，點知原來佢驚到可以出禁制令呢？你又點知呢個係香港政府嘅春袋？

有一直睇update既大家不難發現每出一個機場post亦有大量嘅既定反應—即係叫人讓路/去其他/成效唔大/影響唔到運作。連登也好、TG 也罷，不但充滿維穩派，大家亦心知肚明有幾多新嘅P牌仔，司馬昭之心路人皆見，就係令到大家唔去，少人做唔到所想嘅成效。

*以下部份屬於你問我答，我真係好想知大家點睇，歡迎大家提出答案*😁

1.依家唔再可以入客運大樓T1&T2，咁我哋仲點樣表達訴求？仲點樣同遊客講解香港發生咩事？
唔入得客運大樓≠我哋唔可以搭車或者經過
現今社會咁發達，其實網上已經有好多唔同嘅平台可以令到黎香港嘅遊客得知究竟發生咩事，如果想直接啲好似以前喺接機大堂咁，喺機場交通工具上邊派傳單叫口號甚至向遊客解釋都一樣做到。

2.之前入機場好似係最安全唔會受傷，但係機場事件之後唔入得客運大樓係咪變得好危險？
禁制令所指嘅係機場範圍，作為一個國際交通樞紐，無論係香港政府或者機場管理局都需要為公眾安全負責。
唔入客運大樓唔代表唔安全，就好似機場事件當日警察都有行咗入去；無論路過定經過機場，佢哋堅持運作的話又點會變得危險呢？

3.點解要經過/路過機場？
五大訴求，缺一不可。係咪簡單容易明呢？

4.點解大家錯手覺得遊行集會比政府嘅影響同埋集氣嘅能力係高於機場？
影響力同凝聚力從來都唔係因為一個地方或者一個日子所能斷定，如果有留意國際新聞太個人亦都用過呢個方法堅持係機場場外抗議令到政權跪低。如果一遇到對方改招數，我哋必須要夠靈活去應對。

5.而家冇得喺客運大樓，又點可以影響運作？
影響運作其實即係測試交通壓力，好多人話塞青馬大橋，但同時只要塞去機場嘅公路/幹線/汲水門大橋一樣影響到行車時間。就好似好多人一齊搭經過機場嘅交通工具一樣，你會要等咁耐嘅時間先會上到車；另外就係測試港鐵會唔會因應大型公眾活動封咗鐵路，真係令人拭目以待。

6.其實點解有部份手足堅持要去機場，就算俾人負皮都要繼續？
做對的事從來都不容易。

7.其實仲有咩方法可以表達訴求，就算淆底都做到？
每個人有各種唔同嘅方法，選擇游車河發吽豆行行企企都幾容易架。

8.機組人員或者機場控制塔員工會唔會已經唔能夠同我地一齊齊上齊落？
藍絲盲目，但係佢哋係好相信自己嘅夥伴；我哋不但要相信身邊嘅手足，我哋亦都要相信民智啊。

9.而家成日都有好多反送中日程，到底幾時排到去機場？
其實每逢週末想都可以去經過/路過，只要黨鐵一出特別通知，就可以準備搭車lu。

10.點解今次揀咗星期日都要去，唔係應該揀啲貨運嘅日子咩？
其實機場嘅運作，唔單只係貨運或者普通嘅航運。一日都有唔同嘅班機接駁或者抵達，而機場&控制塔亦都會每一日運作。作為一個路經既checkpoint/目的地，應該唔同日子都要試吓。

11. 好擔心冇自發嘅人幫手維持秩序，山旮旯咁遠你會點說服手足支持？
821元朗一樣有手足係適當時候保護我哋，我哋仲有咩原因唔去坐言起行？

誠之者，擇善而固執之者。但願大家都係一個擇善固執嘅人，努力繼續行多步。

-
以下我節錄左巴打呢一篇連登文嘅重點，當然有好多圖解釋相關路線，大家禁入去仔細望望，都會明白巴打講啲咩。

"其實要塞機場唔止要令旅客上唔到機，更重要既係︰
1. 要令機場返工既人返唔到工
2. 要令夜晚至凌晨時份既貨運時段出唔到貨
咁既然機場有禁制令，令有人會因為怕犯禁制令而唔敢入，咁不如塞出少少，塞其他樽頸位仲好。
3.要記住要塞唔係一定要100%塞死先有用，只要登機人數太少航班就要cancel，所以做到~90%限流就好夠。

〔過牆梯〕淆底唔敢入機場既同我入黎

- 分享自 LIHKG 討論區享自 LIHKG 討論區

P 牌push唔到大家認真睇一睇

推唔到都要推啊！！
去機場啊！！

推呀

831 遮打見
9月1入機場

721 811

推，推到塞爆機場

推
好想瘋狂狂飛機起飛的聲音

推！家陣去研究飛機唔俾咩？

推

推啊

推！

Push

Push push

9月1日，除左塞爆機場，仲要整多樣文宣

PUSH